點解中國咁多鬼城? eg China Manhattan

Inside China's ghost cities | 60 Minutes Australia

首先，我們要知道的是「鬼城」出現的首要原因還是在於它的入住率太低了，那麼這個時候便出現大家口中的「鬼城」一說。根據我國的相關數據統計下，2019年的我國的房產還存在着有6500萬的空置房，城鎮的入住率有大約在21.4%。
而一些二三線的城市更是明顯，空置率完全是在一些新一線超一線的城市之上的。二三線城鎮的空置率分別是在22.2%與21.8%，這個數據說明了十套房產裏面可能就會出現兩套的空置房。一些一線的城市的空置率也有在16.8%左右，其中大部分被控制的房產都是屬於商品房，而且空置率的數值也在逐日的增長，現如今已經接近26.6%左右了。
出現這種情況的原因其實跟城鎮化工程的開展，現在我國的房產數量已經變得非常的多了，可以說現在的數值已經是供大於求的情況下。根據有關的統計下我國的房子總數量大約可以讓40億的人口居住了，而我國的總人口也才十幾億人，可以說數量已經是在人口總數之上了。
原文網址：kknews

支那既GDP靠哂佢地

想睇片睇下幾鬼法

天津于家堡 整得好靚 但真係空無一人 都唔知點sustain到

真係靚 但無人感覺好奇怪

近近地就算珠海橫琴一樣好癲 咁樣起法真係唔會爆煲？

用嚟造GDP嘅嘢你識咩

冇簡體字,以為去咗韓/台/日

叫D藍屍返上去住

拎嚟做核試
奪寶奇兵

一講到鬼城就會諗到奪寶奇兵核試
都算半個童年陰影

畫虎不成反類犬

支那以為學西方咁整層皮 就吸引到外資 乘數效應，而香港入面有餡 佢反而要掏空佢，土共思維真係人類文明大毒瘤

唔係免費㗎

on9羅
佢地既知識係認為起左棟樓，加D優惠政策就等如做到金融中心
睇下支那幾唔重視香港就知

惠州 一遍爛尾樓 單位多過人口 兩百萬樓月租一千 照炒到仆街

深圳呢？